非洲豬瘟入侵金門 停肉品輸台本島兩周

2019年01月04日

非洲豬瘟入侵金門 停肉品輸台本島兩周

金門發現的死豬含非洲豬瘟病毒。

台灣外島金門發現非洲豬瘟死豬。台灣當局本周一在金門海邊發現一頭死豬，經非洲豬瘟病毒基因對比，證實為非洲豬瘟死豬。農委會昨宣佈，今天起將暫停金門豬肉運輸至台灣本島兩周。台灣當局估計，死豬九成來自對岸的福建莆田、廈門等疫區，不是台灣自己發生的疫情。

金門岸巡隊人員本周一在金沙鎮田埔海岸上發現一頭死豬；該豬體長約1.7米、高60厘米、整體外觀大致良好，皮膚部份發黑，死亡原因不明，防疫所接手處理。農委會家畜衞生試驗所表示，經過非洲豬瘟病毒基因比對，死豬樣本呈陽性反應，證實為非洲豬瘟死豬。農委會表示，因應今次個案，金門縣政府針對與死豬接觸的人員、車輛、器械執行消毒措施，同時提高標準，檢出地點半徑5公里內豬場執行移動管制及採樣監測，另外，為確保整體產業安全，將暫停金門縣豬隻及其產品輸台14天。

豬屍或由大陸沿海漂來

至於台灣政府是否禁止廚餘養豬？農委會非洲豬瘟作戰計劃工作小組召集人許桂森指，因為豬隻是隨海水漂來，不是台灣自己發生的疫情；指豬隻已發臭，死亡至少三天，死豬也不會給豬隻吃。另外，由於漲潮退潮，有90%以上的機會率是大陸沿海漂來，像對岸福建莆田、廈門都是疫區；因為如是金門發生，不會是一頭。目前金門養豬戶數總共68戶，廚餘養豬有32戶，防疫人員計劃針對金門1.1萬頭豬隻的轄內養豬戶，查看是否出現異狀。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
王全璋妻轟最高檢「惡人先告狀」

新年送大禮